@ΑΙΩΝ Ε'.-ΚΥΡΙΛΛΟΣ ΑΛΕΞΑΝΔΡΕΙΑΣ - ΤΟΜΟΣ 73 {p 256}

Λόγος Β'. Οι παροξύτονες τον Θεόν εν τοις λογοίς υμών κτλ. 325.
κεφ.γ'. ιδού εγώ αποστελώ αγγέλον μου κτλ.329.
κεφ. δ'. Διότι ιδού ημέρα έρχεται καιομένη κτλ.356.
Έτερα τεμάχια εις τον αυτόν Ευαγγελιστή. 472.
Εξήγησις εις το κατά Λουκάν Ευαγγέλιον. 476-949.
* Πίναξ ονομάτων και λέξεων λατινιστί.951.
* Πίναξ των εν τω εβδομηκοστώ δευτέρω το μω περιεχομένων λατινιστί. 976.
Τέλος των εν τω εβδομηκοστώ δευτέρω τόμω. 

ΤΟΜΟΣ 73

ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΑ
Ερμηνεία η υπόμνημα εις το κατά Ιωάννην Ευαγγέλιον εις λόγους ΙΒ'. 9-1056.
Προοίμιον. 9-16.
Εισαγωγή. 20.

ΚΕΦΑΛΑΙΑ ΕΝ ΤΩ Α'.ΛΟΓΩ 
Α'. Ότι αιδιος και προ των αιώνων ο Μονογενής προκειμένου ρητού << Εν αρχή ην ο Λόγος >>. 24.
Β'. Ότι και ο Θεός και ομοούσιος τω Πατρί υπάρχων ο Υιός εν ιδία εστίν υποστάσει, ομοίως δε και ο Πατήρ προκείμενου ρητού,<<Και ο Λόγος ην προς τον Θεόν>>. 29. 
Γ'. Ότι Θεός κατά φύσιν, και κατ' ουδένα τρόπον, η ελάττων η ανομοιός έστι του Πατρός ο Υιός προκειμένου ρητού, << Και Θεός ην ο Λόγος >>.
Δ'. Προς τους τολμώντας λέγειν, ότι έτερος εςιν ο ενδιάθετος και φυσικός εν Θεώ και Πατρί Λόγος, και έτερος ο παρά ταις θείαις Γραφαίς λεγόμενος Υιός έστι δε των περί Ευνόμιον τοιαύτη κακοδοξία πρόκειται δε το ρητόν, << Ούτος ην εν αρχή προς τον Θεόν >>. 53.
E'. Ότι κατά φύσιν δημιουργός ο Υιός μετά Πατρός,ως εκ της ουσίας υπάρχων αυτού, και ουχ ως υπουργός παραλαμβανόμενος προκειμένου ρητού, << Πάντα δι αυτού εγένετον >>. 77.            
ς'. Ότι ζωή κατά φύσιν εστίν ο Υιός και δια τούτο ου γενητός, αλλ' εκ της ουσίας του Θεού και Πατρός προκειμένου ρητού < <Ο γέγονεν, εν αυτώ ζωή ην >>. 85.
Ζ'. Ότι φώς κατά φύσιν εστίν ο Υιός δια του το ου γενητός. Αλλ'εκ της ουσίας του Θεού και Πατρός,  ως φώς αληθινόν εκ φωτός αληθινού προκειμένου ρητού << Και η ζωή ην το φώς των ανθρώπων >>. 92.
Η'. Ότι μόνος ο Υιός του Θεού, φώς εστίν αληθινόν η δε κτίσις ουκ έτι, φωτός ούσα μέτοχος, άτε γενητή προκειμένου ρητόυ << Ην το φώς το αληθινόν >. 112.
Θ'. Ότι ου προυπάρχει του σώματος η ψυχή, ουδέ εκ πρεσβυτέρων αμαρτημάτων η σωμάτωσις κατά τίνας προκειμένου ρητού << Ην το φώς το αληθινόν, ο φωτίζει πάντα άνθρωπον ερχόμενον εις τον κόσμον εν τω κόσμω ην >>. 124. 
Ι'. Ότι μόνος κατά φύσιν Υιός εκ Πατρός ο Μονογενής,ως εξ αυτού, και εν αυτώ προκειμένου ρητού, << Θεόν ουδείς εώρακε πώποτε >>. 176.

ΚΕΦΑΛΑΙΑ ΕΝ ΤΩ Β'.ΛΟΓΩ 
Εισαγωγή. 189.
Α'. Ότι ου κατά μετοχήν, ουδέ ως επακτόν εν τω Υιώ το άγιον Πνεύμα εστίν, αλλ' ου-
         




